---
title: >-
    شمارهٔ ٨٨۶
---
# شمارهٔ ٨٨۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یکی پرسید ز افلاطون بگاه نزع کای دانا</p></div>
<div class="m2"><p>کجا دفنت کنم وقتی که روی از خلق برتابی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>برآورد از جگر آهی حکیم زنده دل وانگه</p></div>
<div class="m2"><p>بگفتش دفن کن هر جا که خواهی گر مرا یابی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مدار ابن یمین زین پس نظر بر تن چو دانستی</p></div>
<div class="m2"><p>نه این خاکی نه این بادی نه این آتش نه این آبی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز خود گر آگهی خواهی بکوی نیستی در شو</p></div>
<div class="m2"><p>که تو در عالم هستی نه بیداری که در خوابی</p></div></div>